[
    {
        "question": "Qual è il piatto tipico di Napoli?",
        "options": ["Risotto", "Lasagna", "Pizza", "Polenta"],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qual è il famoso dolce natalizio italiano?",
        "options": ["Tiramisù", "Panettone", "Cannoli", "Sfogliatella"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qual è il simbolo della città di Venezia?",
        "options": ["Colosseo", "Gondola", "Duomo", "Torre di Pisa"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qual è il colore della bandiera italiana?",
        "options": ["Blu, Bianco e Rosso", "Verde, Bianco e Rosso", "Giallo, Rosso e Nero", "Verde, Giallo e Blu"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qual è il famoso vino prodotto in Toscana?",
        "options": ["Prosecco", "Barolo", "Lambrusco", "Chianti"],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Qual è il nome del vulcano vicino a Napoli?",
        "options": ["Etna", "Stromboli", "Vesuvio", "Vulcano"],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qual è il famoso festival di Venezia?",
        "options": ["Sanremo", "Carnevale", "Ferragosto", "Palio di Siena"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qual è il nome della torre inclinata famosa in Italia?",
        "options": ["Torre di Milano", "Torre di Roma", "Torre di Pisa", "Torre di Firenze"],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qual è il famoso formaggio italiano con buchi?",
        "options": ["Parmigiano", "Grana Padano", "Emmental", "Gorgonzola"],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qual è il nome del famoso lago nel nord Italia?",
        "options": ["Lago Maggiore", "Lago di Garda", "Lago di Como", "Lago Trasimeno"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qual è il famoso dolce italiano a base di mascarpone e caffè?",
        "options": ["Cannoli", "Panna Cotta", "Tiramisù", "Zabaglione"],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qual è il nome della città famosa per il Palio?",
        "options": ["Firenze", "Siena", "Roma", "Venezia"],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qual è il famoso museo d'arte a Firenze?",
        "options": ["Musei Vaticani", "Pinacoteca di Brera", "Galleria degli Uffizi", "Museo Egizio"],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qual è il nome del famoso poeta italiano che ha scritto 'Il Canzoniere'?",
        "options": ["Dante", "Boccaccio", "Manzoni", "Petrarca"],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Qual è il nome del famoso teatro dell'opera a Milano?",
        "options": ["San Carlo", "Fenice", "Regio", "La Scala"],
        "answer": 3
    }
]
